<!---
    Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
    or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
    distributed with this work for additional information
    regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
    to you under the Apache License, Version 2.0 (the
    "License"); you may not use this file except in compliance
    with the License.  You may obtain a copy of the License at

      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

    Unless required by applicable law or agreed to in writing,
    software distributed under the License is distributed on an
    "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
    KIND, either express or implied.  See the License for the
    specific language governing permissions and limitations
    under the License.
-->

# cordova-plugin-file

Ten plugin implementuje API pliku, dzięki czemu dostęp do odczytu i zapisu do plików znajdujących się na urządzeniu.

Ten plugin jest oparty na kilka specyfikacje, w tym: HTML5 File API <http://www.w3.org/TR/FileAPI/>

Katalogi (nieistniejącego już) i System Najnowsze rozszerzenia: <http://www.w3.org/TR/2012/WD-file-system-api-20120417/> , chociaż większość z ten plugin kod został napisany podczas wcześniejszych specyfikacji były aktualne: <http://www.w3.org/TR/2011/WD-file-system-api-20110419/>

To również implementuje specyfikację FileWriter: <http://dev.w3.org/2009/dap/file-system/file-writer.html>

Wykorzystania, prosimy odnieść się do skały HTML5 doskonałe [plików art.][1]

 [1]: http://www.html5rocks.com/en/tutorials/file/filesystem/

Omówienie innych opcji przechowywania odnoszą się do Cordova z [magazynu przewodnik][2].

 [2]: http://cordova.apache.org/docs/en/edge/cordova_storage_storage.md.html

Ten plugin określa globalne `cordova.file` obiektu.

Chociaż w globalnym zasięgu, to nie dostępne dopiero po `deviceready` imprezie.

    document.addEventListener("deviceready", onDeviceReady, false);
    function onDeviceReady() {
        console.log(cordova.file);
    }
    

## Instalacja

    cordova plugin add cordova-plugin-file
    

## Obsługiwane platformy

*   Amazon Fire OS
*   Android
*   BlackBerry 10
*   Firefox OS
*   iOS
*   Windows Phone 7 i 8 *
*   Windows 8 *
*   Przeglądarka

* *Nie obsługują tych platform, `FileReader.readAsArrayBuffer` ani `FileWriter.write(blob)`.*

## Gdzie przechowywać pliki

Od v1.2.0 znajdują się adresy URL do katalogów ważne systemu plików. Każdy adres URL jest w formie *file:///path/to/spot/* i mogą być konwertowane na `DirectoryEntry` za pomocą `window.resolveLocalFileSystemURL()`.

*   `cordova.file.applicationDirectory`-Tylko do odczytu katalogu gdzie jest zainstalowana aplikacja. (*iOS*, *Android*, *BlackBerry 10*)

*   `cordova.file.applicationStorageDirectory`-Katalogu obszaru izolowanego aplikacji; na iOS to miejsce jest tylko do odczytu (ale podkatalogów określonego [jak `/Documents` ] są odczytu i zapisu). Wszystkie dane zawarte w jest prywatną do aplikacji. ( *iOS*, *Android*, *BlackBerry 10*)

*   `cordova.file.dataDirectory`-Trwałe i prywatne dane magazynowanie w izolowanym aplikacji przy użyciu pamięci wewnętrznej (na Android, jeśli trzeba użyć zewnętrznej pamięci, należy użyć `.externalDataDirectory` ). Na iOS, Katalog ten nie jest zsynchronizowane z iCloud (za pomocą `.syncedDataDirectory` ). (*iOS*, *Android*, *BlackBerry 10*)

*   `cordova.file.cacheDirectory`-Katalog dla plików buforowanych danych lub pliki, które aplikacji ponownie można łatwo tworzyć. System operacyjny może usunąć te pliki, gdy urządzenie działa niski na przechowywanie, niemniej jednak aplikacje nie powinny polegać na OS, aby usunąć pliki tutaj. (*iOS*, *Android*, *BlackBerry 10*)

*   `cordova.file.externalApplicationStorageDirectory`-Stosowania przestrzeni na zewnętrznej pamięci masowej. (*Android*)

*   `cordova.file.externalDataDirectory`-Gdzie umieścić pliki danych specyficznych dla aplikacji na zewnętrznej pamięci masowej. (*Android*)

*   `cordova.file.externalCacheDirectory`-Pamięci podręcznej aplikacji na zewnętrznej pamięci masowej. (*Android*)

*   `cordova.file.externalRootDirectory`-Korzeń zewnętrznej pamięci masowej (karty SD). (*Android*, *BlackBerry 10*)

*   `cordova.file.tempDirectory`-Temp katalogu systemu operacyjnego można wyczyścić w będzie. Nie należy polegać na OS wobec usunąć ten katalog; aplikacji należy zawsze usunąć pliki jako obowiązujące. (*iOS*)

*   `cordova.file.syncedDataDirectory`-Posiada pliki specyficzne dla aplikacji, które powinny być zsynchronizowane (np. do iCloud). (*iOS*)

*   `cordova.file.documentsDirectory`-Pliki prywatne do aplikacji, ale że mają znaczenie dla innych aplikacji (np. plików pakietu Office). (*iOS*)

*   `cordova.file.sharedDirectory`-Pliki dostępne na całym świecie do wszystkich aplikacji (*BlackBerry 10*)

## Plik System układy

Chociaż technicznie implementacyjnym, może być bardzo przydatne wiedzieć, jak `cordova.file.*` właściwości mapy fizycznej ścieżki na prawdziwe urządzenie.

### iOS układ systemu plików

| Ścieżka urządzenia                           | `Cordova.File.*`            | `iosExtraFileSystems` | r/w? | trwałe? |  Czyści OS  | Synchronizacja | prywatne |
|:-------------------------------------------- |:--------------------------- |:--------------------- |:----:|:-------:|:-----------:|:--------------:|:--------:|
| `/ var/mobile/Applications/< UUID > /` | applicationStorageDirectory | -                     |  r   |  N/D!   |    N/D!     |      N/D!      |   Tak    |
|    `appname.app/`                            | applicationDirectory        | pakiet                |  r   |  N/D!   |    N/D!     |      N/D!      |   Tak    |
|       `www/`                                 | -                           | -                     |  r   |  N/D!   |    N/D!     |      N/D!      |   Tak    |
|    `Documents/`                              | documentsDirectory          | dokumenty             | r/w  |   Tak   |     Nr      |      Tak       |   Tak    |
|       `NoCloud/`                             | -                           | dokumenty nosync      | r/w  |   Tak   |     Nr      |       Nr       |   Tak    |
|    `Library`                                 | -                           | Biblioteka            | r/w  |   Tak   |     Nr      |      Tak?      |   Tak    |
|       `NoCloud/`                             | dataDirectory               | Biblioteka nosync     | r/w  |   Tak   |     Nr      |       Nr       |   Tak    |
|       `Cloud/`                               | syncedDataDirectory         | -                     | r/w  |   Tak   |     Nr      |      Tak       |   Tak    |
|       `Caches/`                              | cacheDirectory              | pamięci podręcznej    | r/w  |  Tak *  | Tak * * *| |       Nr       |   Tak    |
|    `tmp/`                                    | tempDirectory               | -                     | r/w  | Nie * * | Tak * * *| |       Nr       |   Tak    |

* Pliki utrzymywały aplikacja zostanie ponownie uruchomiony i uaktualnienia, ale w tym katalogu mogą być rozliczone, gdy OS pragnienia. Aplikacji powinny być w stanie odtworzyć zawartość, która może być usunięta.

* * Plików może utrzymywać się po ponownym uruchomieniu aplikacji, ale nie opierają się na tym zachowaniu. Pliki nie są gwarantowane w aktualizacji. Aplikacji należy usunąć pliki z tego katalogu, gdy ma to zastosowanie, ponieważ system operacyjny nie gwarantuje Kiedy (lub nawet jeśli) te pliki zostaną usunięte.

* * *| System operacyjny może wyczyścić zawartość w tym katalogu, gdy czuje, że jest to konieczne, ale nie powoływać się na to. Należy wyczyścić ten katalog jako odpowiednie dla aplikacji.

### Układ systemu Android plików

| Ścieżka urządzenia                      | `Cordova.File.*`                    | `AndroidExtraFileSystems`       | r/w? | trwałe? | Czyści OS | prywatne |
|:--------------------------------------- |:----------------------------------- |:------------------------------- |:----:|:-------:|:---------:|:--------:|
| `file:///android_asset/`                | applicationDirectory                |                                 |  r   |  N/D!   |   N/D!    |   Tak    |
| `/Data/danych/< Aplikacja id > /` | applicationStorageDirectory         | -                               | r/w  |  N/D!   |   N/D!    |   Tak    |
|    `cache`                              | cacheDirectory                      | pamięci podręcznej              | r/w  |   Tak   |   Tak *   |   Tak    |
|    `files`                              | dataDirectory                       | pliki                           | r/w  |   Tak   |    Nr     |   Tak    |
|       `Documents`                       |                                     | dokumenty                       | r/w  |   Tak   |    Nr     |   Tak    |
| `< sdcard > /`                    | externalRootDirectory               | sdcard                          | r/w  |   Tak   |    Nr     |    Nr    |
|    `Android/data/<app-id>/`       | externalApplicationStorageDirectory | -                               | r/w  |   Tak   |    Nr     |    Nr    |
|       `cache`                           | externalCacheDirectry               | zewnętrznych pamięci podręcznej | r/w  |   Tak   |  Nie * *  |    Nr    |
|       `files`                           | externalDataDirectory               | zewnętrznych plików             | r/w  |   Tak   |    Nr     |    Nr    |

* System operacyjny może okresowo usunąć ten katalog, ale nie opierają się na tym zachowaniu. Wyczyść zawartość tego katalogu jako odpowiednie dla danej aplikacji. Należy użytkownik przeczyścić pamięć podręczną ręcznie, zawartość w tym katalogu są usuwane.

* * System operacyjny nie usunąć ten katalog automatycznie; Jesteś odpowiedzialny za zarządzanie zawartość siebie. Należy użytkownik przeczyścić pamięć podręczną ręcznie, zawartość katalogu są usuwane.

**Uwaga**: Jeśli nie mogą być montowane pamięci masowej, właściwości `cordova.file.external*` są `wartości null`.

### Układ systemu plików blackBerry 10

| Ścieżka urządzenia                                        | `Cordova.File.*`            | r/w? | trwałe? | Czyści OS | prywatne |
|:--------------------------------------------------------- |:--------------------------- |:----:|:-------:|:---------:|:--------:|
| `file:///accounts/1000/AppData/ < id aplikacji > /` | applicationStorageDirectory |  r   |  N/D!   |   N/D!    |   Tak    |
|    `app/native`                                           | applicationDirectory        |  r   |  N/D!   |   N/D!    |   Tak    |
|    `data/webviews/webfs/temporary/local__0`               | cacheDirectory              | r/w  |   Nr    |    Tak    |   Tak    |
|    `data/webviews/webfs/persistent/local__0`              | dataDirectory               | r/w  |   Tak   |    Nr     |   Tak    |
| `file:///accounts/1000/Removable/sdcard`                  | externalRemovableDirectory  | r/w  |   Tak   |    Nr     |    Nr    |
| `file:///accounts/1000/Shared`                            | sharedDirectory             | r/w  |   Tak   |    Nr     |    Nr    |

*Uwaga*: gdy aplikacja jest rozmieszczana do pracy obwodu, wszystkie ścieżki są względne do /accounts/1000-enterprise.

## Dziwactwa Androida

### Lokalizacja przechowywania trwałych Android

Istnieje wiele prawidłowe lokalizacje do przechowywania trwałych plików na telefonie z systemem Android. Zobacz [tę stronę][3] do szerokiej dyskusji o różnych możliwościach.

 [3]: http://developer.android.com/guide/topics/data/data-storage.html

Poprzednie wersje pluginu wybrać lokalizację plików tymczasowych i trwałe podczas uruchamiania, czy urządzenie twierdził, że karta SD (lub równoważne magazynowanie podzia³) był montowany w oparciu. Czy karta SD została zamontowana, czy duży wewnętrzny magazynowanie podzia³ był dostępny (takie jak na Nexus urządzenia,) a następnie trwałe pliki będą przechowywane w katalogu głównego tego miejsca. Oznaczało to, że wszystkie aplikacje Cordova może Zobacz wszystkie pliki dostępne na karcie.

Jeśli karta SD nie był dostępny, a następnie poprzednie wersje będzie przechowywać dane w `/data/data/<packageId>`, która izoluje aplikacje od siebie, ale nadal może spowodować danych, które mają być współużytkowane przez użytkowników.

Teraz jest możliwe, aby zdecydować, czy do przechowywania plików w lokalizacji magazynu plików, lub przy użyciu poprzednich logiki, z preferencją w aplikacji w pliku `config.xml`. Aby to zrobić, Dodaj jedną z tych dwóch linii do `pliku config.xml`:

    <preference name="AndroidPersistentFileLocation" value="Internal" />
    
    <preference name="AndroidPersistentFileLocation" value="Compatibility" />
    

Bez tej linii wtyczki pliku będzie używać `Compatibility` jako domyślny. Jeśli znacznik preferencji jest obecny i to nie jedną z tych wartości, aplikacja nie zostanie uruchomiona.

Jeśli aplikacja wcześniej zostało wysłane do użytkowników, przy użyciu starszych (pre-1.0) wersję tego pluginu i ma zapisane na dysku pliki w trwałych plików, a następnie należy ustawić preferencje do `Compatibility`. Przełączania lokalizacji do "Internal" oznacza, że istniejących użytkowników, którzy ich aplikacja może być niesłabnący wobec dostęp ich wcześniej zapisane pliki, w zależności od ich urządzenie.

Jeśli aplikacja jest nowy, lub ma nigdy wcześniej przechowywane pliki w systemie plików trwałe, ustawienie `Internal` generalnie jest zalecane.

## Dziwactwa iOS

*   `cordova.file.applicationStorageDirectory`jest tylko do odczytu; próby przechowywania plików w katalogu głównym zakończy się niepowodzeniem. Użyj jednego z innych `cordova.file.*` właściwości zdefiniowane dla iOS (tylko `applicationDirectory` i `applicationStorageDirectory` są tylko do odczytu).
*   `FileReader.readAsText(blob, encoding)` 
    *   `encoding`Parametr nie jest obsługiwana, i kodowanie UTF-8 jest zawsze w efekcie.

### iOS lokalizacja przechowywania trwałych

Istnieją dwa ważne miejsca trwałe pliki na urządzenia iOS: katalogu dokumentów i katalogu biblioteki. Poprzednie wersje pluginu tylko kiedykolwiek przechowywane trwałe pliki w katalogu dokumentów. To miał ten efekt uboczny od rozpoznawalności wszystkie pliki aplikacji w iTunes, który był często niezamierzone, zwłaszcza dla aplikacji, które obsługują wiele małych plików, zamiast produkuje kompletne dokumenty do wywozu, który jest przeznaczenie katalogu.

Teraz jest możliwe, aby zdecydować, czy do przechowywania plików w dokumentach lub katalogu biblioteki, z preferencją w pliku `config.xml` aplikacji. Aby to zrobić, Dodaj jedną z tych dwóch linii do `pliku config.xml`:

    <preference name="iosPersistentFileLocation" value="Library" />
    
    <preference name="iosPersistentFileLocation" value="Compatibility" />
    

Bez tej linii wtyczki pliku będzie używać `Compatibility` jako domyślny. Jeśli znacznik preferencji jest obecny i to nie jedną z tych wartości, aplikacja nie zostanie uruchomiona.

Jeśli aplikacja wcześniej zostało wysłane do użytkowników, przy użyciu starszych (pre-1.0) wersję tego pluginu i ma zapisane na dysku pliki w trwałych plików, a następnie należy ustawić preferencje do `Compatibility`. Przełączania lokalizacji do `Library` oznaczałoby, że istniejących użytkowników, którzy ich aplikacja będzie niesłabnący wobec dostęp ich wcześniej zapisane pliki.

Jeśli aplikacja jest nowy, lub nigdy wcześniej przechowywane pliki w trwałych plików, ustawień `Library` ogólnie jest zalecane.

## Firefox OS dziwactwa

API systemu plików nie jest obsługiwany macierzyście przez Firefox OS i jest zaimplementowany jako podkładki na indexedDB.

*   Nie usuwając niepuste katalogi
*   Nie obsługuje metadane dla katalogów
*   Metody `copyTo` i `moveTo` nie obsługuje katalogi

Obsługiwane są następujące ścieżki danych: * `applicationDirectory` - używa `xhr`, aby uzyskać lokalne pliki, które są pakowane z aplikacji. * `dataDirectory` - na trwałe dane specyficzne dla aplikacji pliki. * `cacheDirectory` - buforowanych plików, które powinny przetrwać ponowne uruchomienie aplikacji (aplikacje nie powinny polegać na OS, aby usunąć pliki tutaj).

## Quirks przeglądarki

### Wspólne dziwactw i uwagi

*   Każda przeglądarka używa własnej piaskownicy plików. IE i Firefox Użyj IndexedDB jako podstawa. Wszystkie przeglądarki za pomocą ukośnika jako separatora katalogu ścieżka.
*   Wpisy w katalogu mają być tworzone sukcesywnie. Na przykład wywołanie `fs.root.getDirectory (' dir1/dir2 ', {create:true}, successCallback, errorCallback)` zakończy się niepowodzeniem, jeśli nie istnieje dir1.
*   Plugin żądania użytkownika uprawnień do używania trwałe przechowywanie przy pierwszym uruchomieniu aplikacji. 
*   Wtyczka obsługuje `cdvfile://localhost` (lokalne zasoby) tylko. Czyli zewnętrznych zasobów nie są obsługiwane przez `cdvfile`.
*   Plugin nie następować po ["Plik API systemu nazw 8.3 ograniczenia"][4].
*   Obiektu BLOB i pliku "`close` funkcja nie jest obsługiwana.
*   `FileSaver` i `BlobBuilder` nie są obsługiwane przez ten plugin i nie ma artykułów.
*   Plugin nie obsługuje `requestAllFileSystems`. Ta funkcja jest również brak w specyfikacji.
*   Wpisy w katalogu nie zostaną usunięte, jeśli używasz `create: true` flaga dla istniejącego katalogu.
*   Pliki utworzone za pomocą konstruktora nie są obsługiwane. Zamiast tego należy użyć metody entry.file.
*   Każda przeglądarka używa własnej postaci URL odwołania blob.
*   `readAsDataURL` funkcja jest obsługiwana, ale mediatype w Chrome zależy od wejścia z rozszerzeniem, mediatype w IE zawsze jest pusty (który jest taki sam jak `zwykły tekst` według specyfikacji), mediatype w Firefox jest zawsze `aplikacji/oktet strumień`. Na przykład, jeśli treść jest `abcdefg` Firefox wraca z `danych: stosowanie / octet-stream, base64, YWJjZGVmZw ==`, czyli zwraca `danych:; base64, YWJjZGVmZw ==`, Chrome zwraca `danych: < mediatype w zależności od rozszerzenia nazwy; > base64, YWJjZGVmZw ==`.
*   `toInternalURL` zwraca ścieżkę w postaci `file:///persistent/path/to/entry` (Firefox, IE). Chrom zwraca ścieżkę w postaci `cdvfile://localhost/persistent/file`.

 [4]: http://www.w3.org/TR/2011/WD-file-system-api-20110419/#naming-restrictions

### Dziwactwa chrom

*   Chrom plików nie jest od razu gotowy po gotowe urządzenia. Jako rozwiązanie alternatywne można subskrybować zdarzenia `filePluginIsReady`. Przykład: 

    javascript
    window.addEventListener('filePluginIsReady', function(){ console.log('File plugin is ready');}, false);
    

Funkcja `window.isFilePluginReadyRaised` służy do sprawdzenia, czy zdarzenie już została podniesiona. -kwoty plików tymczasowych i trwałe window.requestFileSystem nie są ograniczone w Chrome. -W celu zwiększenia trwałego magazynu w Chrome, należy wywołać metodę `window.initPersistentFileSystem`. Domyślnie trwałe dyskowa jest 5 MB. -Chrome wymaga `--pozwalają--dostęp z plików` uruchomić argument na poparcie API za pośrednictwem protokołu `file:///`. -`Plik` obiekt będzie nie zmieniło jeśli flaga `{create:true}` gdy już istniejący `wpis`. -wydarzenia `zwrotu` właściwość jest zestaw true w Chrome. Jest to sprzeczne ze [specyfikacji][5]. -Funkcja `toURL` w Chrome zwraca `plików:`-poprzedzona ścieżką w zależności od aplikacji hosta. Na przykład, `filesystem:file:///persistent/somefile.txt`, `filesystem:http://localhost:8080/persistent/somefile.txt`. -wynik funkcji `toURL` nie zawierają ukośnika w wpis w katalogu. Chrom usuwa katalogi z ciąć doczepiane adresów URL poprawnie choć. -Metoda `resolveLocalFileSystemURL` wymaga przychodzących `url` mają prefiks `plików`. Na przykład parametr `adresu url` do `resolveLocalFileSystemURL` powinny być w formie `filesystem:file:///persistent/somefile.txt`, w przeciwieństwie do formularza `file:///persistent/somefile.txt` w Android. -Przestarzałe `toNativeURL` funkcja nie jest obsługiwana i nie tylko. -Funkcja `setMetadata` jest nie podane w specyfikacji i nie jest obsługiwane. -INVALID_MODIFICATION_ERR (kod: 9) jest generowany zamiast SYNTAX_ERR(code: 8) na żądanie nieistniejącą plików. -INVALID_MODIFICATION_ERR (kod: 9) jest generowany zamiast PATH_EXISTS_ERR(code: 12) próbuje stworzyć wyłącznie pliku lub katalogu, który już istnieje. -INVALID_MODIFICATION_ERR (kod: 9) jest generowany zamiast NO_MODIFICATION_ALLOWED_ERR(code: 6) na próby wywołania removeRecursively w głównym systemie plików. -INVALID_MODIFICATION_ERR (kod: 9) jest generowany zamiast NOT_FOUND_ERR(code: 1) na trudny do katalogu moveTo, który nie istnieje.

 [5]: http://dev.w3.org/2009/dap/file-system/file-writer.html

### Na bazie IndexedDB impl dziwactw (Firefox i IE)

*   `.` i `.` nie są obsługiwane.
*   IE obsługuje `file:///`-tryb; tylko obsługiwane tryb jest obsługiwany (http://localhost:xxxx).
*   Rozmiar plików Firefox nie jest ograniczona, ale każde rozszerzenie 50MB zwróci użytkownikowi uprawnienia. IE10 pozwala maksymalnie 10mb połączone "appcache" i IndexedDB używane w implementacji systemu plików bez monitowania, gdy trafisz na tym poziomie, które uzyskasz, jeśli chcesz mogła ona zostać zwiększony do max 250mb na stronie. Więc `rozmiar` parametru funkcja `requestFileSystem` nie wpływa na system plików Firefox i IE.
*   `readAsBinaryString` funkcja nie jest określona w specyfikacji i nie obsługiwane w IE i nie tylko.
*   `File.Type` ma zawsze wartość null.
*   Nie należy utworzyć wpis za pomocą DirectoryEntry wystąpienie wynik wywołania zwrotnego, który został usunięty. W przeciwnym razie dostaniesz wpisem"wiszące".
*   Zanim będzie można przeczytać plik, który został napisany tylko trzeba uzyskać nowe wystąpienie tego pliku.
*   Funkcja `setMetadata`, która nie jest określona w specyfikacji obsługuje tylko zmian pola `modificationTime`. 
*   `copyTo` i `moveTo` funkcji nie obsługuje katalogi.
*   Metadanych w katalogów nie jest obsługiwana.
*   Zarówno Entry.remove i directoryEntry.removeRecursively nie usuwając niepuste katalogi - katalogi są usuwane są czyszczone z treści zamiast.
*   `abort` i `truncate` funkcje nie są obsługiwane.
*   zdarzenia postępu nie są zwalniani. Na przykład to obsługa będzie nie wykonywane:

    javascript
    writer.onprogress = function() { /*commands*/ };
    

## Uaktualniania notatek

W v1.0.0 tego pluginu struktury `FileEntry` i `DirectoryEntry` zmieniły się więcej zgodnie z opublikowaną specyfikacją.

Poprzednie wersje (pre-1.0.0) plugin przechowywane urządzenia bezwzględna plik lokalizacja we właściwości `fullPath` `wpis` obiektów. Te ścieżki zazwyczaj będzie wyglądać

    /var/mobile/Applications/<application UUID>/Documents/path/to/file  (iOS)
    /storage/emulated/0/path/to/file                                    (Android)
    

Te ścieżki były także zwracany przez metodę `toURL()` `Entry` obiektów.

Z v1.0.0 atrybut `fullPath` jest ścieżką do pliku, *względem katalogu głównego systemu plików HTML*. Tak powyżej ścieżki będzie teraz zarówno być reprezentowane przez obiekt `FileEntry` z `fullPath` o

    /path/to/file
    

Jeśli aplikacja działa z ścieżki bezwzględnej urządzeń, i możesz wcześniej źródło tych ścieżek przez właściwość `fullPath` `wpis` obiektów, należy zaktualizować kod, aby zamiast tego użyj `entry.toURL()`.

Dla wstecznej kompatybilności, Metoda `resolveLocalFileSystemURL()` będzie zaakceptować urządzenia ścieżka bezwzględna i zwróci obiekt `Entry` odpowiadający, tak długo, jak ten plik istnieje w albo `TEMPORARY` lub `PERSISTENT` systemy plików.

To szczególnie został problem z pluginem transferu plików, które poprzednio używane ścieżki bezwzględnej urządzeń (i wciąż można je przyjąć). Została zaktualizowana do pracy poprawnie z adresów URL plików, więc wymiana `entry.fullPath` z `entry.toURL()` powinno rozwiązać wszelkie problemy dostawanie ten plugin do pracy z plików w pamięci urządzenia.

W v1.1.0 wartość zwracana przez `toURL()` został zmieniony (patrz \[CB-6394\] (http://issues.apache.org/jira/browse/CB-6394)) zwraca adres URL absolutnej "file://". wszędzie tam, gdzie jest to możliwe. Aby zapewnić ' cdvfile:'-URL można użyć `toInternalURL()` teraz. Ta metoda zwróci teraz adresy URL plików formularza

    cdvfile://localhost/persistent/path/to/file
    

który służy do jednoznacznej identyfikacji pliku.

## Wykaz kodów błędów i ich znaczenie

Gdy błąd jest generowany, jeden z następujących kodów będzie służyć.

| Kod | Stała                         |
| ---:|:----------------------------- |
|   1 | `NOT_FOUND_ERR`               |
|   2 | `SECURITY_ERR`                |
|   3 | `ABORT_ERR`                   |
|   4 | `NOT_READABLE_ERR`            |
|   5 | `ENCODING_ERR`                |
|   6 | `NO_MODIFICATION_ALLOWED_ERR` |
|   7 | `INVALID_STATE_ERR`           |
|   8 | `SYNTAX_ERR`                  |
|   9 | `INVALID_MODIFICATION_ERR`    |
|  10 | `QUOTA_EXCEEDED_ERR`          |
|  11 | `TYPE_MISMATCH_ERR`           |
|  12 | `PATH_EXISTS_ERR`             |

## Konfigurowanie wtyczka (opcjonalny)

Zestaw dostępnych plików może być skonfigurowany na platformie. Zarówno iOS i Android <preference> Tag w `pliku config.xml`, których nazwy plików do instalacji. Domyślnie włączone są wszystkie korzenie systemu plików.

    <preference name="iosExtraFilesystems" value="library,library-nosync,documents,documents-nosync,cache,bundle,root" />
    <preference name="AndroidExtraFilesystems" value="files,files-external,documents,sdcard,cache,cache-external,root" />
    

### Android

*   `files`: katalogu przechowywania plików aplikacji
*   `files-external`: katalog aplikacji zewnętrznych plików
*   `sdcard`: katalog globalny plik zewnętrzny (to jest głównym karty SD, jeśli jedna jest zainstalowana). Musi mieć uprawnienia `android.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE` wobec używać ten.
*   `cache`: katalogu wewnętrznej pamięci podręcznej aplikacji
*   `cache-external`: katalogu aplikacji zewnętrznych pamięci podręcznej
*   `root`: całe urządzenie systemu plików

Android obsługuje również specjalnych plików o nazwie "dokumenty", który reprezentuje podkatalog "/ dokumenty /" w ramach systemu plików "pliki".

### iOS

*   `library`: katalog biblioteki aplikacji
*   `documents`: dokumenty katalogu aplikacji
*   `cache`: katalogu pamięci podręcznej aplikacji
*   `bundle`: pakiet aplikacji; Lokalizacja aplikacji na dysku (tylko do odczytu)
*   `root`: całe urządzenie systemu plików

Domyślnie katalogi biblioteki i dokumenty mogą być synchronizowane iCloud. Można również zażądać dwóch dodatkowych plików, `library-nosync` i `documents-nosync`, które stanowią specjalny katalog nie zsynchronizowane w `/Library` lub systemu plików `/Documents`.
